**安元洋貴**（
）是[日本的](../Page/日本.md "wikilink")[男性](../Page/男性.md "wikilink")[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")。山口縣出身，身高179㎝，體重68㎏。[日本](../Page/日本.md "wikilink")[駒澤大學](../Page/駒澤大學.md "wikilink")[法律學系畢業](../Page/法律學系.md "wikilink")。所屬事務所為[Sigma
Seven](../Page/Sigma_Seven.md "wikilink")（，Σ7）。

## 簡歷

### 聲音特色

  - 擁有非常低沉音質的美聲，大多配嚴肅或冷酷型的美青年，大多飾演認真老實的角色或是冷酷無情的敵方角色較多，但是，也飾演過許多像「狂亂家族日記」中亂崎帝架那樣滑稽的角色。

### 来歴・逸話

  - （[俳協的聲優養成學校](../Page/東京俳優生活協同組合.md "wikilink")）、The・声優塾、出身。主要以[旁白工作為居多](../Page/旁白.md "wikilink")，在『[洛克人EXE
    Stream](../Page/洛克人EXE.md "wikilink")』中飾演カーネル一角之後，固定角色方面的工作也開始多了起來。

  - 能獲得茶渡這個角色的契機，是恩師[辻谷耕史與其經紀人說](../Page/辻谷耕史.md "wikilink")「安元很有趣喔，也用在動畫上面看看吧！」的關係才參與試選會。

### 暱稱由來

  - 飼主
      - 同事務所的[中村悠一在一段時間內由於體重原因被勒令禁肉減肥](../Page/中村悠一.md "wikilink")，安元卻偷偷餵食他肉吃。當然不光是這個時候，就是平時也經常餵中村東西吃，據說安元的博客日記基本上可以看作“肉村養成日記”，因而被喚為“飼主”。
  - 良心君
      - 出自[神谷浩史與](../Page/神谷浩史.md "wikilink")[小野大輔的廣播DGS](../Page/小野大輔.md "wikilink")。在DGS中最正常且超級老好人的安元（本人自言在全日本好人排名靠前），甚至有戲言安元是含著好人卡出生的最後的良心君。因而被喚為“良心君”。
  - Y元
      - 安元本人很喜歡用姓名的某一個字母外加其後的第二個字來稱呼某人，比如稱自己Y元，稱[遊佐浩二Y佐](../Page/遊佐浩二.md "wikilink")，稱[鈴木達央T央](../Page/鈴木達央.md "wikilink")，稱[寺島拓篤T島等等](../Page/寺島拓篤.md "wikilink")。

## 人物

  - 雖然偏好大型犬、但飼養一隻叫ギンコ的玩具貴賓犬（母），溺愛到以『公主』來稱呼它。
  - 非常喜歡[重金屬音樂](../Page/重金屬音樂.md "wikilink")。
  - 擁有20副以上的[眼鏡](../Page/眼鏡.md "wikilink")。
  - 中學時代有過在[加拿大寄宿家庭的經驗](../Page/加拿大.md "wikilink")。
  - 大学時代的社團是廣播研究會。[俳協所属中](../Page/東京俳優生活協同組合.md "wikilink")是他的前輩。
  - 有1位姐姐，在就職時期曾替安元說服父親，之後一直在她面前抬不起頭來。
  - 興趣是鍛鍊肌肉。
  - 被說過和父親的聲音十分相似。本人也曾說過「如果父親進入聲優界的話自己恐怕就沒工作了。（因為工作會被父親搶去）」這樣的話。（於廣播『電撃大賞』2008年11月8日放送時的發言）。
  - 經常在自己出演的節目中，對同業者（特別是男性聲優）進行八卦爆料。
  - 自己的名字（やすもと）時不時被誤會為稀有的姓的「あんげん」。
  - 喜歡的名牌是roar、SHELLAC。
  - CAPCOM公司出品的對戰遊戲「吸血鬼」中使用角色Anakiras，在當時的遊戲中心立於不敗地位，本人對此頗自豪。自曝在學生時代深陷足球遊戲及賽馬遊戲因此成績一落千丈。
  - 對於女性，第一注意的地方是腳（その執事、狂騒～赤いヴァレンタイン～活動中的發言）。
  - 曾經爆料在小學的時候左腕曾骨折過，原因是因為自己覺得自己是英雄，於是從二樓跳了下去，結果手上綁了繃帶和夾板。在這種情況下上了飛機，然後手就開始發出聲響，於是在後面的小學的某同學就說“安元的手腕是經過受控機體改造過的”，於是當時大家都喊他“眼鏡蛇”。

## 出演作品

### 電視動畫

**2004年**

  - [犬夜叉](../Page/犬夜叉.md "wikilink")（村民）

  - [今日大魔王](../Page/魔之系列#電視動畫.md "wikilink")（大西馬隆幹部）

  - [校園迷糊大王](../Page/校園迷糊大王.md "wikilink")（**東鄉雅一**、郡山老師）

  - （）

  - [BLEACH](../Page/BLEACH.md "wikilink")（**茶渡泰虎**）

  - [洛克人EXE Stream](../Page/洛克人EXE.md "wikilink")（）

  - （海盜B）

**2005年**

  - 王牌鑑定人（Gallery Fake）（）
  - [極上生徒會](../Page/極上生徒會.md "wikilink")（醫師B）
  - [地獄少女](../Page/地獄少女.md "wikilink")（播報員(第一季第4話)、桐野春樹(第一季第14話)）
  - [交響詩篇](../Page/交響詩篇.md "wikilink")（）
  - [機獸創世紀](../Page/索斯機械獸V.md "wikilink")（）
  - [奏光之Strain](../Page/奏光之Strain.md "wikilink")（）
  - [到另一個你的身邊去](../Page/到另一個你的身邊去.md "wikilink")（、醫療組）
  - [蜂蜜與四葉草](../Page/蜂蜜與四葉草.md "wikilink")（**中村辰吉**）
  - [洛克人EXE BEAST](../Page/洛克人EXE.md "wikilink")（）

**2006年**

  - [魔女之刃](../Page/魔女之刃_\(動畫\).md "wikilink")（警官）

  - [童話槍手小紅帽](../Page/童話槍手小紅帽.md "wikilink")（Ethel、影之聲）

  - （店員）

  - [玻璃艦隊](../Page/玻璃艦隊.md "wikilink")（士兵C）

  -
  - （新聞播報員、其他）

  - [地獄少女
    二籠](../Page/地獄少女_二籠.md "wikilink")（牧村達彥(第13話)、誠人之父(第18話)、釣客(第21話)）

  - [校園迷糊大王 二學期](../Page/校園迷糊大王.md "wikilink")（東鄉雅一、郡山老師、鈴木優）

  - [009-1](../Page/009-1.md "wikilink")（男）

  - Soul Link（研究員）

  - [數碼寶貝拯救者](../Page/數碼寶貝拯救者.md "wikilink")（托瑪的父親）

  - TOKYO TRIBE2（）

  - （遺跡的村民）

  - [妖逆門](../Page/妖逆門.md "wikilink")（雲外鏡）

  - （記者B）

  - [備長炭](../Page/備長炭_\(漫畫\).md "wikilink")（男）

  - [BLACK BLOOD
    BROTHERS](../Page/BLACK_BLOOD_BROTHERS.md "wikilink")（凱因·渥洛克）

  - （鷹栖正樹）

**2007年**

  - [威爾貝魯物語：威爾貝魯的姐妹](../Page/威爾貝魯物語：威爾貝魯的姐妹.md "wikilink")（隊長）

  - [鐵馬少年](../Page/鐵馬少年.md "wikilink")（觀眾）

  - [君吻 pure rouge](../Page/君吻.md "wikilink")（、老師、主廚）

  - （）

  - [CODE-E](../Page/CODE-E.md "wikilink")（4班導師）

  - [節哀唷♥二之宮同學](../Page/節哀唷♥二之宮同學.md "wikilink")（）

  - [棋靈少女](../Page/棋靈少女.md "wikilink")（男播報員、記者B）

  - [灼眼的夏娜Ⅱ](../Page/灼眼的夏娜.md "wikilink")（）

  - [光明之淚X風](../Page/光明之淚X風.md "wikilink")（****）

  - [無敵偵探貴公子](../Page/無敵偵探貴公子.md "wikilink")（TV播報員）

  - [逮捕令](../Page/逮捕令.md "wikilink")（鮫島、男）

  - [奔向地球](../Page/奔向地球.md "wikilink")（、其他）

  - [同人Work](../Page/同人Work.md "wikilink")（賈斯汀）

  - [交響情人夢](../Page/交響情人夢_\(動畫\).md "wikilink")（奧利佛、男學生A、男學生C）

  - [爆丸](../Page/爆丸.md "wikilink")（鐵拳石像）

  - [Baccano\!](../Page/Baccano!.md "wikilink")（比爾·蘇利文）

  - [暮蟬悲鳴時 解](../Page/暮蟬悲鳴時.md "wikilink")（警官、醫師、教授、村民、其他）

  - [英雄時代](../Page/英雄時代_\(動畫\).md "wikilink")（赫拉克勒斯、奇利斯）

  - （老師、謎樣男子、）

  - （男）

  - [魔人偵探腦嚙涅羅](../Page/魔人偵探腦嚙涅羅.md "wikilink")（筑紫侯平）

  - [蟲之歌](../Page/蟲之歌.md "wikilink")（車站人員）

  - [魔法人力派遣公司](../Page/魔法人力派遣公司.md "wikilink")（尤戴克斯·特羅迪）

  - [羅密歐×茱麗葉](../Page/羅密歐×茱麗葉.md "wikilink")（議長）

**2008年**

  - [惡作劇之吻](../Page/淘氣小親親.md "wikilink")（格次郎、、F班導師、醫師、太陽眼鏡男、醫生、野狗、西村專務）

  - [吸血鬼騎士](../Page/吸血鬼騎士.md "wikilink")（夜刈十牙）

  - [吸血鬼騎士 Guilty](../Page/吸血鬼騎士.md "wikilink")（夜刈十牙）

  - [神槍少女-IL TEATRINO-](../Page/神槍少女.md "wikilink")（法蘭克）

  - [卡辛 Sins](../Page/複製人卡辛.md "wikilink")（機器人）

  - [狂亂家族日記](../Page/狂亂家族日記.md "wikilink")（**亂崎帝架/沙克**）

  - [黑執事](../Page/黑執事.md "wikilink")（**阿格尼**）

  - CRYSTAL BLAZE（）

  - （的手下）

  - [全力兔](../Page/全力兔.md "wikilink")（）

  - （）

  - [迷宮塔 ～烏魯克之盾～](../Page/迷宮塔_\(動畫\).md "wikilink")（烏托）

  - [夏目友人帳](../Page/夏目友人帳.md "wikilink")（）

  - [新·安琪莉可 Abyss](../Page/新·安琪莉可.md "wikilink")

  - [新·安琪莉可 Abyss -Second Age-](../Page/新·安琪莉可.md "wikilink")（宇宙意志）

  - [乃木坂春香的秘密](../Page/乃木坂春香的秘密.md "wikilink")（竹浪）

  - [交響情人夢](../Page/交響情人夢_\(動畫\).md "wikilink") 巴黎篇（奧利佛）

  - [破天荒遊戲](../Page/破天荒遊戲.md "wikilink")（中士）

  - [BLASSREITER](../Page/BLASSREITER.md "wikilink")（XAT1班A、研究員→、大國代表A、隊隊長）

  - [女神異聞錄 ～三位一體之魂～](../Page/PERSONA_-trinity_soul-.md "wikilink")（有働泰市）

  - [魔法使的條件 夏日的天空](../Page/魔法使的條件.md "wikilink")（藍本榮治）

**2009年**

  - [加奈日記](../Page/加奈日記.md "wikilink")（旁白）
  - [CLANNAD ～AFTER STORY～](../Page/CLANNAD.md "wikilink")（服務生）
  - [蒼天航路](../Page/蒼天航路.md "wikilink")（張遼）
  - [迷宮塔 ～烏魯克之劍～](../Page/迷宮塔_\(動畫\).md "wikilink")（烏托）
  - [夏之嵐](../Page/夏之嵐.md "wikilink")（**村田英雄**）
  - [夏之嵐〜春夏冬中〜](../Page/夏之嵐.md "wikilink")（**村田英雄**）
  - [乃木坂春香的秘密 第二季](../Page/乃木坂春香的秘密.md "wikilink")（竹浪）
  - [FAIRY TAIL魔導少年](../Page/FAIRY_TAIL魔導少年.md "wikilink")（艾爾夫曼）
  - [義呆利 Axis Powers](../Page/義呆利_Axis_Powers.md "wikilink")（**德意志**）

**2010年**

  - [妖怪少爺](../Page/妖怪少爺.md "wikilink")（**青田坊**）
  - [黑执事2](../Page/黑执事.md "wikilink")（**阿格尼**）
  - [信蜂](../Page/信蜂.md "wikilink")（）
  - [無頭騎士異聞錄 DuRaRaRa\!\!](../Page/無頭騎士異聞錄_DuRaRaRa!!.md "wikilink")（）
  - [Battle Spirits 少年激霸彈](../Page/Battle_Spirits_少年激霸彈.md "wikilink")（）
  - [熱拳本色](../Page/熱拳本色.md "wikilink")1 影道編（野火）
  - [SDガンダム三國伝～BraveBattleWarriors～](../Page/BB戰士三國傳.md "wikilink")（關羽鋼彈）

**2011年**

  - [銀魂'](../Page/銀魂'.md "wikilink")（勾狼）
  - [「C」](../Page/C_\(動畫\).md "wikilink")（牧田直也）
  - [神的記事本](../Page/神的記事本.md "wikilink")（電柱）
  - [FAIRY TAIL魔導少年](../Page/FAIRY_TAIL魔導少年.md "wikilink")（艾爾夫曼）
  - [便·當](../Page/便·當.md "wikilink")（遠藤忠明）

**2012年**

  - [FAIRY TAIL魔導少年](../Page/FAIRY_TAIL魔導少年.md "wikilink")（艾爾夫曼）
  - [男子高中生的日常](../Page/男子高中生的日常.md "wikilink")（副會長）
  - [創聖大天使EVOL](../Page/創聖大天使EVOL.md "wikilink")（出雲·神呂木）
  - [緋色的碎片](../Page/緋色的碎片.md "wikilink")（艾恩）
  - [刀劍神域](../Page/刀劍神域.md "wikilink")（艾基爾／安德魯·基爾巴特·米爾斯）
  - [伊克西翁傳說 DT](../Page/伊克西翁傳說_DT.md "wikilink")（旁白）
  - [黑子的籃球](../Page/黑子的籃球.md "wikilink")（武內源太）

**2013年**

  - [閃亂神樂](../Page/閃亂神樂_-少女們的真影-.md "wikilink")（村雨）
  - [幕末義人傳 浪漫](../Page/CR元祿義人傳浪漫.md "wikilink")（謎之提督〈培理〉）
  - [問題兒童都來自異世界？](../Page/問題兒童都來自異世界？.md "wikilink")（賈爾德·蓋斯帕）
  - [打工吧！魔王大人](../Page/打工吧！魔王大人.md "wikilink")（艾伯特·安迪）
  - [義呆利 The Beautiful
    World](../Page/義呆利_Axis_Powers.md "wikilink")（**德意志**）
  - [現視研 第二代](../Page/現視研.md "wikilink")（久我山光紀）
  - [惡魔高校D×D NEW](../Page/惡魔高校D×D.md "wikilink")（可卡比勒）
  - [魔界王子 devils and
    realist](../Page/魔界王子_devils_and_realist.md "wikilink")（巴風特）
  - [眼鏡部！](../Page/眼鏡部！.md "wikilink")（白銀穗貴）
  - [飆速宅男](../Page/飆速宅男.md "wikilink")（**金城真護**）
  - [東京闇鴉](../Page/東京闇鴉.md "wikilink")（角行鬼）
  - [刀劍神域 Extra Edtion](../Page/刀劍神域.md "wikilink")（艾基爾／安德魯·基爾巴特·米爾斯）

**2014年**

  - [最強銀河 究極ZERO Battle
    Spirits](../Page/最強銀河_究極ZERO_Battle_Spirits.md "wikilink")
  - 新網球王子（平等院鳳凰）
  - [武士弗拉明戈](../Page/武士弗拉明戈.md "wikilink")（法官先生／弗拉明戈星人）
  - [第一神拳](../Page/第一神拳.md "wikilink")（濱團吉）
  - [未來卡片 戰鬥夥伴](../Page/未來卡片_戰鬥夥伴.md "wikilink")（**傑克刀龍**、握拳減混）
  - [屬性同好會](../Page/屬性同好會.md "wikilink")（配角父）
  - [鬼燈的冷徹](../Page/鬼燈的冷徹.md "wikilink")（**鬼燈**）
  - [FAIRY TAIL 新系列](../Page/FAIRY_TAIL.md "wikilink")（艾爾夫曼）
  - [黑執事 Book of Circus](../Page/黑執事.md "wikilink")（阿格尼）
  - [漫畫家與助手](../Page/漫畫家與助手.md "wikilink")（富都編輯）
  - [幕末Rock](../Page/幕末Rock.md "wikilink")（井伊直弼）
  - [RAIL WARS\!](../Page/RAIL_WARS!_-日本國有鐵道公安隊-.md "wikilink")（駕駛、男）
  - [ALDNOAH.ZERO](../Page/ALDNOAH.ZERO.md "wikilink")（弗拉德）
  - [笑傲曇天](../Page/笑傲曇天.md "wikilink")（鷹峯誠一郎）
  - [刀劍神域 II](../Page/刀劍神域.md "wikilink")（艾基爾／安德魯·基爾巴特·米爾斯）
  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南_\(動畫\).md "wikilink")（倉西治）※第761\~762話「加賀百萬石推理之旅」

**2015年**

  - [死亡遊行](../Page/死亡遊行.md "wikilink")（藤井）
  - [美男高校地球防衛部LOVE！](../Page/美男高校地球防衛部LOVE！.md "wikilink")（**尊達**、猛男兄A）
  - [亞爾斯蘭戰記](../Page/亞爾斯蘭戰記.md "wikilink")（奇斯瓦特）
  - [黑子的籃球 第三季](../Page/黑子的籃球.md "wikilink")（武內源太）
  - 未來卡片 戰鬥夥伴100（**傑克刀龍**、握拳減混、、双頭の魔犬 オルトロス）
  - [潮與虎](../Page/潮與虎.md "wikilink")（吞石）
  - [GATE 奇幻自衛隊 在彼方的土地，如斯的戰鬥](../Page/奇幻自衛隊.md "wikilink")（富田章）
  - [空戰魔導士培訓生的教官](../Page/空戰魔導士培訓生的教官.md "wikilink")（雷亞爾·努亞）
  - [我家有個魚乾妹](../Page/我家有個魚乾妹.md "wikilink")（本場猛）
  - [青年黑傑克](../Page/青年怪醫黑傑克.md "wikilink")（波普）
  - [一拳超人](../Page/一拳超人.md "wikilink")（**KING**）

**2016年**

  - 未來卡片 戰鬥夥伴100（淵神慈得留）
  - [金田一少年之事件簿R 第2期](../Page/金田一少年之事件簿_\(动画\).md "wikilink")（鯖木海人）
  - [Active
    Raid－機動強襲室第八課－](../Page/Active_Raid－機動強襲室第八係－.md "wikilink")（志村誠）
  - GATE 奇幻自衛隊 在彼方的土地，如斯的戰鬥 第2期（富田章）
  - [灰與幻想的格林姆迦爾](../Page/灰與幻想的格林姆迦爾.md "wikilink")（布蘭尼、鎧哥布林）
  - [為美好的世界獻上祝福！](../Page/為美好的世界獻上祝福！.md "wikilink")（無頭騎士）
  - 未來卡片 戰鬥夥伴DDD（**傑克刀龍**）
  - [熊巫女](../Page/熊巫女.md "wikilink")（**熊井那津**）
  - [Concrete
    Revolutio～超人幻想～](../Page/Concrete_Revolutio～超人幻想～.md "wikilink")
    THE LAST SONG（雨戶幸一）
  - [烙印勇士](../Page/烙印勇士.md "wikilink")（**亞桑**）
  - [食戟之靈](../Page/食戟之靈.md "wikilink") 貳之皿（美作昴）
  - [DAYS](../Page/DAYS_\(漫畫\).md "wikilink")（**豬原進**）
  - [亞爾斯蘭戰記](../Page/亞爾斯蘭戰記.md "wikilink") 風塵亂舞（奇斯瓦特）
  - [男子啦啦隊！！](../Page/男子啦啦隊！！.md "wikilink")（堂本仁）
  - [Scared Rider Xechs](../Page/Scared_Rider_Xechs.md "wikilink")
    （Grunbach）
  - [美男高校地球防衛部LOVE！LOVE](../Page/美男高校地球防衛部LOVE！.md "wikilink")！（）
  - [槍彈辯駁3 －The End of
    希望峰學園－](../Page/槍彈辯駁3_－The_End_of_希望峰學園－.md "wikilink")
    絕望篇（貳大貓丸）
  - 槍彈辯駁3 －The End of 希望峰學園－ 希望篇（貳大貓丸）
  - [勇利\!\!\! on ICE](../Page/勇利!!!_on_ICE.md "wikilink")（克里斯托夫·賈科梅蒂）

**2017年**

  - 飆速宅男 NEW GENERATION（金城真護）
  - [ACCA13區監察課](../Page/ACCA13區監察課.md "wikilink")（拜恩）
  - 為美好的世界獻上祝福！2（無頭騎士）
  - [ONE PIECE「海軍超新星篇」](../Page/ONE_PIECE.md "wikilink")（伯納姆）
  - [帶著智慧型手機闖蕩異世界。](../Page/帶著智慧型手機闖蕩異世界。.md "wikilink")（雷恩）
  - 名侦探柯南（澤田良介 ）
  - [Infini-T Force](../Page/Infini-T_Force.md "wikilink")（拉加·坎）
  - [戰刻夜血](../Page/戰刻夜血.md "wikilink")（馬場信春）
  - [十二大戰](../Page/十二大戰.md "wikilink")（杜碟凱普）
  - 食戟之靈 餐之皿（美作昴）
  - [Dies
    irae](../Page/Dies_irae_-Also_sprach_Zarathustra-.md "wikilink")（蓋茲·馮·伯里希根）
  - 鬼燈的冷徹 第貳期（**鬼燈**／加加知）
  - [魔法使的新娘](../Page/魔法使的新娘.md "wikilink")（スプリガン）
  - 我家有個魚乾妹R（本場猛）
  - [3月的獅子](../Page/3月的獅子.md "wikilink") 第2期（山崎順慶）

**2018年**

  - [銀河英雄傳說 Die Neue These 邂逅](../Page/銀河英雄傳說.md "wikilink")（卡爾·古斯達夫·坎普）
  - [MEGALO BOX](../Page/MEGALO_BOX.md "wikilink")（**勇利**）
  - 鬼燈的冷徹 第貳期 其之貳（**鬼燈**）
  - [美男高校地球防衛部HAPPY
    KISS！](../Page/美男高校地球防衛部HAPPY_KISS！.md "wikilink")（**弗拉努伊**）
  - [GRAND
    BLUE碧藍之海](../Page/GRAND_BLUE碧藍之海.md "wikilink")（**時田信治**\[1\]）
  - [佐賀偶像是傳奇](../Page/佐賀偶像是傳奇.md "wikilink")（MC）
  - [閃電十一人 俄里翁的刻印](../Page/閃電十一人_俄里翁的刻印.md "wikilink")（可萊李昂·奧文）
  - 刀劍神域 Alicization（艾基爾／安德魯·基爾巴特·米爾斯）
  - [書店裡的骷髏店員本田](../Page/書店裡的骷髏店員本田.md "wikilink")（**全罩式頭盔**、男性客、苦惱的人、大叔）

**2019年**

  - [盾之勇者成名錄](../Page/盾之勇者成名錄.md "wikilink")（艾爾哈特）
  - [一拳超人 第2季](../Page/一拳超人.md "wikilink")（**KING**）

### OVA

**2015年**

  - [黑執事 Book of Murder](../Page/黑執事.md "wikilink")（阿格尼）
  - [鬼燈的冷徹](../Page/鬼燈的冷徹.md "wikilink")（**鬼燈**）

**2016年**

  - [FAIRY TAIL 妖精們的懲罰遊戲](../Page/FAIRY_TAIL_\(動畫\).md "wikilink")（艾爾夫曼）
  - [一拳超人](../Page/一拳超人.md "wikilink") \#06「過於不可能的殺人事件」（KING）
  - [熊巫女](../Page/熊巫女.md "wikilink")（**熊井那津**）
  - FAIRY TAIL 妖精們的聖誕節（艾爾夫曼）

**2017年**

  - [鬼燈的冷徹](../Page/鬼燈的冷徹.md "wikilink") OAD4（**鬼燈**）
  - [食戟之靈 貳之皿](../Page/食戟之靈.md "wikilink")「遠月十傑」（**美作昴**）

**2017年**

  - [美男高校地球防衛部LOVE！LOVE！LOVE！](../Page/美男高校地球防衛部LOVE！.md "wikilink")（尊噠、噠噠恰）

### Web動畫

  - [義呆利 Axis Powers](../Page/義呆利_Axis_Powers.md "wikilink")（**德意志**）

### 動畫電影

  - [犬神\!](../Page/犬神!.md "wikilink") THE MOVIE 特命靈的捜査官·假名史郎\!（變態A）

  - 電影版BLEACH MEMORIES OF NOBODY（茶渡泰虎）

  - 電影版BLEACH The DiamondDust Rebellion （茶渡泰虎）

  - HELLS ANGELS（看門男）

  - （金本得三）

  - [劇場版 洛克人EXE 光與闇的遺產](../Page/洛克人EXE.md "wikilink")（）

  - [超電影版SDガンダム三國伝～BraveBattleWarriors～](../Page/BB戰士三國傳.md "wikilink")（關羽高達）

  - [銀幕義呆利 Axis Powers Paint it,
    White](../Page/意呆利_Axis_Powers.md "wikilink")（德意志）

**2013年**

  - [顛倒的帕特瑪](../Page/顛倒的帕特瑪.md "wikilink")（邪苦）

**2017年**

  - [刀劍神域劇場版
    -序列爭戰-](../Page/刀劍神域劇場版_-序列爭戰-.md "wikilink")（艾基爾／安德魯·基爾巴特·米爾斯）

**2018年**

  - [詩季織織](../Page/詩季織織.md "wikilink")「小小時裝秀」（**史蒂夫**）

### 遊戲

  - [阿修羅之怒](../Page/阿修羅之怒.md "wikilink")（**阿修羅**）

  - Animatrial 無終止的闇黑舞踏（惡魔）

  - 新紀幻想 聖魔之魂Ⅱ（）

  - [洛克人EXE 5 DS 雙生領袖](../Page/洛克人EXE.md "wikilink")（）

  - [水之旋律](../Page/水之旋律.md "wikilink")（加加良真秋）

  - [BLEACH系列](../Page/BLEACH.md "wikilink")（茶渡泰虎）

  - [無雙OROCHI系列](../Page/無雙OROCHI.md "wikilink")（伏羲）

  - 紅色天井豔妖綺譚（雷王）

  - [鬼畜眼鏡](../Page/鬼畜眼鏡.md "wikilink")（本多憲二）

  - [鬼畜眼鏡R](../Page/鬼畜眼鏡R.md "wikilink")（本多憲二）

  - [遙久時空5](../Page/遙久時空5.md "wikilink")（高杉晉作）

  - [遙久時空6](../Page/遙久時空6.md "wikilink")（里谷村雨）

  - [Lamento -BEYOND THE
    VOID-](../Page/Lamento_-BEYOND_THE_VOID-.md "wikilink")（拉澤魯）

  - 花町物語2-花陰\~-堕ちた蜜華\~（**獅子尾豪**）

  - [快打旋風IV](../Page/快打旋風IV.md "wikilink")（**Guile**）

  - [超級機器人大戰系列](../Page/超級機器人大戰系列.md "wikilink")

      - [第2次超級機器人大戰Z
        破界篇](../Page/第2次超級機器人大戰Z_破界篇.md "wikilink")（艾姆·萊伊哈特）
      - 第2次超級機器人大戰Z 再世篇（艾姆·萊伊哈特）

  - [超級槍彈辯駁2 再見絕望校園](../Page/超級槍彈辯駁2_再見絕望校園.md "wikilink")（貳大貓丸）

  - [蒼翼默示錄](../Page/蒼翼默示錄.md "wikilink")（亞茲拉爾）

  - （酉水司）

  - STORM LOVER 夏恋\!\!（酉水司）

  - STORM LOVER 快\!\!（酉水司）

  - [英雄傳說
    閃之軌跡](../Page/英雄傳說_閃之軌跡.md "wikilink")（維克特·S·亞爾賽德、「黑之艾貝利希」法蘭茲·盧格曼）

  - [魔物獵人4](../Page/魔物獵人4.md "wikilink")（筆頭長槍手、男獵人聲音第20號）

  - [白貓Project](../Page/白貓Project.md "wikilink")（奧加）

  - [勇者鬥惡龍 Heroes
    II](../Page/勇者鬥惡龍_Heroes_II.md "wikilink")(2016.5.27發售)VI
    哈桑

  - [尼爾：自動人形](../Page/尼爾：自動人形.md "wikilink")（輔助機042）

  - [永遠的7日之都](../Page/永遠的7日之都.md "wikilink")（夏狩、巴裘拉）

  - [JUMP FORCE](../Page/JUMP_FORCE.md "wikilink")（凯恩）

  - [人中之龍5](../Page/人中之龍5.md "wikilink")（相澤聖人）

  - [人中之龍 維新！](../Page/人中之龍_維新！.md "wikilink")（原田左之助）

### 廣播劇CD

  - DEADLOCK（狄克）
  - 可愛的人。VI（透）
  - [武器種族傳說 -蒼空之戰旗-](../Page/武器種族傳說.md "wikilink")（傳說之地總統）
  - Animatrial 無終止的闇黑舞踏 廣播劇CD 1 親友編 遙遠之日的記憶（惡魔）
  - Animatrial 無終止的闇黑舞踏 廣播劇CD 2 暗黑編 結社之狂宴（惡魔）
  - Animatrial 無終止的闇黑舞踏 廣播劇CD 3 王宮編 反逆之警鐘（惡魔）
  - 戀之花（泰原弁護士）
  - 梨園的貴公子（藤村虎之介）
  - [義呆利 Axis Powers](../Page/義呆利_Axis_Powers.md "wikilink")(Axis Powers
    hetalia)（**德/國**（**路德維希**））

### BL CD

  - 妄想エレキテル（本木文博）
  - 僕の先輩（二宮三郎）
  - 御曹司の口説き方（宝生虎之介）
  - Critical Lovers（鷹藤志信）
  - 花陰‧堕ちた蜜華─陽炎（獅子尾豪）
  - 鬼畜眼鏡（本多憲二）
  - 鳴鳥不飛（影山）

### 外語片配音

  - [浩劫餘生](../Page/核爆危机.md "wikilink")

### 人偶劇

**2016年**

  - [Thunderbolt Fantasy
    東離劍遊紀](../Page/Thunderbolt_Fantasy_東離劍遊紀.md "wikilink")（殘凶）

## 外部連結

  - [安元洋貴 Official Web Site
    (關閉中)](https://web.archive.org/web/20070407002410/http://yasumotohiroki.com/)
  - [事務所公開簡歷](http://www.sigma7.co.jp/profile/m_48.html)

[Category:日本男性配音員](../Category/日本男性配音員.md "wikilink")
[Category:山口縣出身人物](../Category/山口縣出身人物.md "wikilink")
[Category:旁白](../Category/旁白.md "wikilink") [Category:Sigma
Seven所属声优](../Category/Sigma_Seven所属声优.md "wikilink")
[Category:駒澤大學校友](../Category/駒澤大學校友.md "wikilink")

1.